# FSAL

Free Software App Lists

<div dir="rtl">

# لیست نرم‌افزارهای آزاد 
لیست موقتی از نرم‌افزارهای آزاد و تمام. :-)


### فهرست دسته بندی ها:

- [Browser](#browser)
- [Multimedia](#multimedia)
- [Email](#email)
- [VPN](#vpn)
- [Editor](#editor)
- [Office](#office)
- [Graphics Software](#graphics software)
- [Operating System](#operating system)
- [Compressor](#compressor)
- [AntiVirus](#antiVirus)
- [Social Network](#social-network)
- [FTP](#ftp)
- [File Encryption](#file-encryption)
- [PDF](#pdf)
- [Password Manager](#password-manager)
- [Messenger](#messenger)
- [Virtualization ](#virtualization)
- [Accounting](#accounting)
- [Programming Languages](#programming languages)
- [File Sharing](#file-sharing)


## Browser
نام | اندروید | ای اوس اس | ویندوز | لینوکس | مک | لینک وبسایت | نوع لایسنس | توضیحات مختصر
| --- |--- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- 
Firefox | :white_check_mark: | :white_check_mark: | :white_check_mark: | :white_check_mark: | :white_check_mark: | [Mozilla.com](https://www.mozilla.org/) | MPL 2 | مرورگر وب امن

[:arrow_heading_up: بازگشت به فهرست](#فهرست-دسته-بندی-ها)
 
## Multimedia
نام | اندروید | ای اوس اس | ویندوز | لینوکس | مک | لینک وبسایت | نوع لایسنس | توضیحات مختصر
| --- |--- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | ---

[:arrow_heading_up: بازگشت به فهرست](#فهرست-دسته-بندی-ها)
 
## Email
نام | اندروید | ای اوس اس | ویندوز | لینوکس | مک | لینک وبسایت | نوع لایسنس | توضیحات مختصر
| --- |--- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | ---
 
[:arrow_heading_up: بازگشت به فهرست](#فهرست-دسته-بندی-ها)
 
## VPN
نام | اندروید | ای اوس اس | ویندوز | لینوکس | مک | لینک وبسایت | نوع لایسنس | توضیحات مختصر
| --- |--- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | ---

[:arrow_heading_up: بازگشت به فهرست](#فهرست-دسته-بندی-ها)
 
## Editor
نام | اندروید | ای اوس اس | ویندوز | لینوکس | مک | لینک وبسایت | نوع لایسنس | توضیحات مختصر
| --- |--- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | ---
Notepad++ | :x: | :x: | :white_check_mark: | :x: | :x: | [Notepad-plus-plus.org](https://notepad-plus-plus.org) | GPL | ویرایشگر متنی

[:arrow_heading_up: بازگشت به فهرست](#فهرست-دسته-بندی-ها)
 
## Office
نام | اندروید | ای اوس اس | ویندوز | لینوکس | مک | لینک وبسایت | نوع لایسنس | توضیحات مختصر
| --- |--- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | ---

[:arrow_heading_up: بازگشت به فهرست](#فهرست-دسته-بندی-ها) 

## Graphics Software
نام | اندروید | ای اوس اس | ویندوز | لینوکس | مک | لینک وبسایت | نوع لایسنس | توضیحات مختصر
| --- |--- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | ---

[:arrow_heading_up: بازگشت به فهرست](#فهرست-دسته-بندی-ها)
 
## Operating System
نام | اندروید | ای اوس اس | ویندوز | لینوکس | مک | لینک وبسایت | نوع لایسنس | توضیحات مختصر
| --- |--- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | ---

[:arrow_heading_up: بازگشت به فهرست](#فهرست-دسته-بندی-ها)
 
## Compressor
نام | اندروید | ای اوس اس | ویندوز | لینوکس | مک | لینک وبسایت | نوع لایسنس | توضیحات مختصر
| --- |--- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | ---

[:arrow_heading_up: بازگشت به فهرست](#فهرست-دسته-بندی-ها)
 
## AntiVirus
نام | اندروید | ای اوس اس | ویندوز | لینوکس | مک | لینک وبسایت | نوع لایسنس | توضیحات مختصر
| --- |--- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | ---

[:arrow_heading_up: بازگشت به فهرست](#فهرست-دسته-بندی-ها)
 
## Social Network
نام | اندروید | ای اوس اس | ویندوز | لینوکس | مک | لینک وبسایت | نوع لایسنس | توضیحات مختصر
| --- |--- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | ---
Mostodon | :white_check_mark: | :white_check_mark: | :white_check_mark: | :white_check_mark:| :white_check_mark: | [JoinMastodon.org](https://joinmastodon.org/) | AGPL3 | شبکه اجتماعی نامتمرکز

[:arrow_heading_up: بازگشت به فهرست](#فهرست-دسته-بندی-ها)
 
## FTP
نام | اندروید | ای اوس اس | ویندوز | لینوکس | مک | لینک وبسایت | نوع لایسنس | توضیحات مختصر
| --- |--- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | ---

[:arrow_heading_up: بازگشت به فهرست](#فهرست-دسته-بندی-ها)
 
## File Encryption
نام | اندروید | ای اوس اس | ویندوز | لینوکس | مک | لینک وبسایت | نوع لایسنس | توضیحات مختصر
| --- |--- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | ---

[:arrow_heading_up: بازگشت به فهرست](#فهرست-دسته-بندی-ها)
 
## PDF
نام | اندروید | ای اوس اس | ویندوز | لینوکس | مک | لینک وبسایت | نوع لایسنس | توضیحات مختصر
| --- |--- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | ---

[:arrow_heading_up: بازگشت به فهرست](#فهرست-دسته-بندی-ها)
 
## Password Manager
نام | اندروید | ای اوس اس | ویندوز | لینوکس | مک | لینک وبسایت | نوع لایسنس | توضیحات مختصر
| --- |--- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | ---

[:arrow_heading_up: بازگشت به فهرست](#فهرست-دسته-بندی-ها)
 
## Messenger
نام | اندروید | ای اوس اس | ویندوز | لینوکس | مک | لینک وبسایت | نوع لایسنس | توضیحات مختصر
| --- |--- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | ---

[:arrow_heading_up: بازگشت به فهرست](#فهرست-دسته-بندی-ها)
 
## Virtualization
نام | اندروید | ای اوس اس | ویندوز | لینوکس | مک | لینک وبسایت | نوع لایسنس | توضیحات مختصر
| --- |--- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | ---

[:arrow_heading_up: بازگشت به فهرست](#فهرست-دسته-بندی-ها)
 
## Accounting
نام | اندروید | ای اوس اس | ویندوز | لینوکس | مک | لینک وبسایت | نوع لایسنس | توضیحات مختصر
| --- |--- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | ---

[:arrow_heading_up: بازگشت به فهرست](#فهرست-دسته-بندی-ها)
 
## Programming Languages
نام | اندروید | ای اوس اس | ویندوز | لینوکس | مک | لینک وبسایت | نوع لایسنس | توضیحات مختصر
| --- |--- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | ---

[:arrow_heading_up: بازگشت به فهرست](#فهرست-دسته-بندی-ها)
 
## File Sharing
نام | اندروید | ای اوس اس | ویندوز | لینوکس | مک | لینک وبسایت | نوع لایسنس | توضیحات مختصر
| --- |--- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | ---

[:arrow_heading_up: بازگشت به فهرست](#فهرست-دسته-بندی-ها)



</div>

